{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprende a Conven\u00e7\u00e3o", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "O que \u00e9 a Conven\u00e7\u00e3o? ", 
  "primary_category": "ef574b8565db48778618457e4b068624", 
  "created_at": "2015-09-11T10:16:42+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-11T10:19:50.278945+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Conven\u00e7\u00e3o \u00e9 uma lei internacional que tem princ\u00edpios a serem seguidos pelos pa\u00edses que aceitaram e assinaram (Pa\u00edses signat\u00e1rios). A Conven\u00e7\u00e3o Sobre os Direitos da Crian\u00e7a \u00e9 uma lei internacional que estabelece todos os direitos da pessoa humana menor de 18 anos.\r\n\r\nMo\u00e7ambique \u00e9 um dos pa\u00edses signat\u00e1rios da Conven\u00e7\u00e3o Sobre os Direitos da Crian\u00e7a desde 1990. Em 1994 ractificou este instrumento comprometendo-se deste modo a garantir os direitos de todas as crian\u00e7as Mo\u00e7ambicanas, assegurando um bom in\u00edcio de vida, um crescimento saud\u00e1vel com acesso aos servi\u00e7os b\u00e1sicos de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria e a participa\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es que lhes diz respeito.\r\n\r\nSegundo a Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos da Crian\u00e7a e a constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de Mo\u00e7ambique, CRIAN\u00c7A, \u00e9 todo ser humano com idade menor de 18 anos de idade. Crian\u00e7a \u00e9 todo o ser humano desde a nascen\u00e7a at\u00e9 aos 18 anos de idade. Por isso todas estas pessoas tem todos os direitos consagrados nesta conven\u00e7\u00e3o. \r\n\r\nPr\u00f3ximo artigo:\r\nPilares fundamentais da Conven\u00e7\u00e3o\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "Abdul"
  ], 
  "image": "2c90550895574b778d2496831969ef3c", 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "o-que-e-convencao", 
  "uuid": "918b1de11a3e4429801cce53b5f95a8c"
}